\countersetBsp
\begin{exmp}\label{exmp:Bewertung}
  Wir betrachten nun ein Wort, dass zur Teilmenge von \jlang\ gehört,
  die durch das Axiom \jref{PCI.A1} bestimmt ist und bewerten es.
  Das Wort ist:
  \begin{align}
    & \jimpl{a}{\jimpl{b}{a}}
  \end{align}
  Wir definieren die Bewertung \jbel\, indem wir beide 
  Aussagenvariablen mit \jjf belegen.
  \begin{align}
  &\jbeww{\jja{a}} = \jjf\\
  &\jbeww{\jja{b}} = \jjf
  \end{align}
Die von \jbel\ induzierte Bewertung \jbew\ bewertet das Wort folgendermaßen.
\begin{align}
  \label{exmp:bewertung1}
  & \jbell{ \jimpl{a}{\jimpl{b}{a}} } 
  &&= \jjpcibrac{ \jbell{\jja{a}} \jjpcimplies \jbell{\jimpl{b}{a}} }\\
  &&&= \jjpcibrac{ \jbeww{\jja{a}} \jjpcimplies \jbell{\jimpl{b}{a}} } \\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jbell{\jimpl{b}{a}} } \\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjpcibrac{\jbell{ \jja{b} } \jjpcimplies \jbell{\jja{a}} } }\\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjpcibrac{\jbeww{ \jja{b} } \jjpcimplies \jbell{\jja{a}} } }\\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjpcibrac{\jjf \jjpcimplies \jbell{\jja{a}} } }\\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjpcibrac{\jjf \jjpcimplies \jbeww{\jja{a}} } }\\
  \label{exmp:bewertungn}
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjpcibrac{\jjf \jjpcimplies \jjf } }\\
  &&&= \jjpcibrac{ \jjf \jjpcimplies \jjt }\\
  &&&= \jjt
\end{align}
Wenn also \jja{a} und \jja{b} nicht gelten, gilt 
    \jimpl{a}{\jimpl{b}{a}}.

   In \jref{exmp:bewertung1} bis \jref{exmp:bewertungn} wenden wir nur die Definition der Bewertung an.
   Dadurch kommen wir zu einer Formel aus Wahrheitswerten.
   Diese können wir ausrechnen,
   da wir den Operator \jjpcimplies
   in Definition \ref{def_impl} kennen gelernt haben.

   Eine Besonderheit der Wörter, die durch die Axiome bestimmt sind
   ist, dass sie bei jeder Belegung zu \jjt ausgewertet werden.
   Wörter, die diese Eigenschaft haben, nennen wir \textit{Tautologien}.

   Dass \jimpl{a}{\jimpl{b}{a}}
    eine Tautologie ist, lässt sich einsehen, wenn man bedenkt, dass eine Implikation
    nur dann \jjf ist, wenn die kleine Prämisse \jjt und die große Prämisse \jjf ist.
    Angenommen \jimpl{a}{\jimpl{b}{a}} würde nicht gelten.
    Dann muss \jja{a} gelten, denn es ist die kleine Prämisse.
    Dann gilt aber auch
    \jimpl{b}{a}, denn hier taucht \jja{a} als große Prämisse auf.
    Also gilt das gesamte Wort, was im Widerspruch zu Annahme steht.

    Analog kann man auch mit den anderen Axiomen vorgehen. Sie sind alle Tautologien.
\end{exmp}
